有無巴打砌過水冷機

唔係一體果種，係有水箱水泵果隻

推

LM

居然無巴打玩過

你想問乜

想砌部好似呢啲咁樣，想問下點砌同買咩料

材料：巨額金錢

硬管較難玩

啲喉管要好準

唔係一來唔靚,二來啲接口會漏水

自己注意

您幅圖啲硬管一條都冇屈過xd

硬管要買埋架餐屈管,切管

其他野同軟管冇乜分嚪

當然喉咀個啲唔同

唔屈管加多幾粒啲fitting 得唔得

硬管唔屈難度隨時更高
價錢更加貴好多

咪好似上圖咁都ok ge

不過太接近嘅位置可能唔得

走綫方面諗下

諗住一套玩好耐

個箱大都冇乜所謂嘅

不過玩得靚就要諗多啲

諗住買caselabs啲箱，我見到佢啲箱圖，應該夠放

禁樣砌 一張1080要幾錢到？

用得caselabs您都大把筆直啦

上ek個網睇下啦

已經睇緊，諗緊加埋啲水流計入去

仲有想問下硬管係咪一定要枇到圓圓地先用得

砌軟管水冷洗撚左5千幾蚊
遲下再加多幾把風扇
焊左LED燈照落水箱
睇撚到D水好似蒸發得好快

蒸發

切口位

夠平整就ok

水箱有蓋蒸發得去邊

evaporate

砌過600ton chiller

侵仔，走多轉QQ
買依部好過啦，唔洗自己煩

港股策略王周刊
17 mins ·
大師 : 先問一下自己，究竟明唔明乜嘢係沽空，點解有人會沽空？若然我話畀大家聽，沽空的人可以是睇好的，你知不知道點解？
【股壇串到盡】沽空的啟示（沈大師）（第129期）

沈振盈課程同學會 #沈大師 #沽空 #沽空機構 #空軍
#策略王直播室 #睇我地唔使開電視
#嶄新財經數碼互動媒體

post錯

自己動手好玩啲

推推

有冇勇士試過淘寶set 硬管水冷

連機都無埋

我成SET都係TB買, 無咩問題, 管就自己另外淘, 平好多, 1條2米長先5蚊, 咪又係果D管黎
用左年幾一D事都無, 自己屈喉, 喉就一定要屈, 唔好用太多CONNECTOR, 多一個CONNECTOR即係多個漏水位

屈喉啲架生貴唔貴

基本上只係買支熱風槍充就夠, 買多把鋸同銼, 淘寶2舊水就可以買晒, 其他工具係無用, 尺呢D當你本身有, 自己量好晒尺寸大概點屈, 用鉛筆係硬喉MARK好, 一吹熱就軟過JJ, 點屈都得.

仲有要買多條矽膠條, 插係硬喉入面先屈, 用黎防止變型, 同埋只可以屈1個角就要扯返出黎, 你屈完幾隻角就好難扯返出黎
硬喉就買多10條8條, 好易屈衰, 所以我話唔洗用D咩水冷喉, 是但買D亞加力管都係一樣, 平好多, 你起碼衰5,6條先開始掌握點屈

Ok,等我淘返十條八條練習下先玩EK喉

Hello 交流下

入黎lm

巴打勁阿

唔係啦，好多人都勁過我，遠睇 okay 近睇唔掂架

淘緊套屈喉工具，急不及待好好玩玩啦

我冇用工具呀，開頭買左諗住用，用左一次都係唔用就手

劈喉同修喉邊又係，開頭用𠝹喉器同倒角器，最後都係用返普通鋸同沙紙最就手同靚仔

咁點屈到啲喉

熱風槍吹軟，屈喉器只不過係預設左特定角度如 45, 90 或 180 度咁

點樣預轉彎位？

咁個頭要唔要磨

我技術差冇辦法目視到長短，我會用 trimming 既方法，但唔好處係要預多 d 喉同會浪費左

如上圖，假設你要整一條 90 度喉，你屈好左，跟住你就先入是但一邊入 fitting 再慢慢鋸走 d 喉，真到你想要既長短

一定要修外圍喉邊，唔係會有機會𠝹爛條 o-ring 跟住漏水，修左亦都會易 d 入到 fitting

有無教學

屈多幾條就知, 變位唔可以太細, 唔係會摺好難睇, 同埋要睇你吹熱既長度, 都好影響個彎位大細, 我自己屈大概預個R位70mm左右

點解唔用銅喉

鋸完後用 1000 或 1200 號沙紙，水平咁磨走曬鋸完喉既"被"口，跟住好似上圖咁，用 400 or 600 號既沙紙約同喉既外圈成 45 度角，慢慢輕力磨到喉邊順滑就完成

睇下有冇機會拍到條片俾你睇下，其實唔係好難，你試一陣都好快上水，沙紙我係用雙星模型果 d, 你去五金鋪買既都得

其實咩喉都得, 只係唔靚姐

其實係可以

玻璃既都有，只不過 PETG 同亞加力相對易加工

水管工

巴打睇下呢套野得唔得

答你唔到喎冇用過 熱風槍我買 Decker 的

上年整完 唔想換parts

水冷我第一次砌
冷排用PE360,軟管(小弟我第一次唔撚敢玩硬管亦都冇足夠架生),D5水箱泵
同Corsair H110i一體水比低左廿幾度,剩係CPU散熱
我想問大家如果我第時要加ASUS Poseidon顯示卡(下稱P卡)同PE240冷排

Loop order點樣比較好?
A: 水箱泵->P卡->PE360->CPU->PE240
B: 水箱泵->P卡->CPU->PE360->PE240

如果用P卡兩張行SLI,係咪一樣?

Loop order 唔影響溫度，最緊要係水道平順就 ok

Display 兩張既話就睇你行 Parallel 定 Serial setup, Parallel 好處係水阻細 d, serial 就流速快 d, 要視乎你成個 loop setup 睇下用邊隻

不過，如果你唔係買 d 超雞既 pump, 一般都夠曬力俾兩隻 setup, 除非你個 loop setup 勁多小阻高既地方

以為係玩chiller

泵我用緊呢隻應該唔差?

Loop order我硬係有種感覺就係:
如果我經graphics入PE360散熱一次降一降水溫
再經CPU再入PE240降多一次水溫好似好少少咁

如果經graphics入CPU,咁入CPU個水溫唔係會高少少?
定係其實個差距唔明顯(2度以內),而唔係唔影響溫度?

兩張graphics行series我知大約點駁,parallel其實係點?

其實你d水流得有咁上下速度就唔太大分別
要水速真係好慢好慢先會好大影響

你要先明白水既熱容量有幾高
然後再睇下個block既金屬同水之間既傳熱率
你就明白水速唔低就可以cpu直去gpu或者倒轉都冇問題

無知一問，點解張咭可以咁擺

我估係咁?

直入cpu唔會好熱咩

多謝啪啪聲同輝夜姐解答
仲有我記得P卡本身有風扇,係咪代表PE360冷排1個都夠?

點解你會覺得熱呢？

只要你有足夠冷排去冷卻水既熱量，水就會有空間吸收返 d 熱量

風扇？

正常玩水冷張卡會拆曬所有野淨係上個 water block, 成部機有風扇既地方只係得冷排

幾多個冷排先足夠？理論上每一個水冷零件建議要有一個 120 size 既冷排，再外加一個 120 做 overhead, 即係話假設你想水冷 CPU 加一張 Display, 你就要 360 既冷排去做散熱

但都係理論，有時實戰起黎又會唔同曬結果，基本上預多好過預少，過多冷排雖然 CP 值會越黎越低，銀包都會黎越瘦，但多左風扇需要既轉速都相對下降

目前我個構思大概係咁

佢有講P卡= ASUS Poseidon

恕我直言，呢 d 卡四不像

一塊好既 water block 都 cover 曬所有野，把風扇跟本冇用，除非你話上水都玩下，可能會轉返做風冷

可能佢J信仰燈

哦，咁 J 信仰又唔同講法

有無巴打解答下我咁整得唔得

你個loop等於GP個loop A

想問下水冷頭,冷排之類,除咗EK之外有冇邊隻推薦?
好似見有人講過alphacool bitspower barrow tt之類有冇邊d抵玩d嘅?
我見EK block好撚貴

之前swiftech都唔錯
依家唔知仲好唔好

EK 只推薦 block 同 pump, 冷排只推 PE 系列
Fitting 推薦 bitspower (但 logo 好柒）
冷排推薦 Hardware labs, Alphacool 紫銅

抵玩既就 Barrows fitting, block 呀 pump 呀 冷排呢 d 都係用返來佬野穩陣

個 Loop 你自由發揮，冇咩點樣唔得，砌 lego 唔會有人話你唔可以咁砌

唯一一樣野既係水箱一定要係 pump 前

講極都唔明
中3phy都有教啦

話時話技嘉定華碩既老母板，巴打覺得邊個牌子好啲

華碩信仰

華碩敗家之眼，信仰之光

點解敗家

我之前買左個tb既水冷水泵
7*24 2個月之後壞左

淘寶野係咁上下嫁啦

去邪都買EK parts有幾難?
水冷parts都貪平淘寶真係抵撚死

華碩貴幾舊是常識吧

華碩平時已經貴少少
ROG系列再貴多少少

邪都貴到冇譜，去 EK 官網訂好過啦

邪都一個block我問過好似要三千

EK 官網啦，方便快捷，係運送果度冇得揀一定要食 DHL 姐

dhl去usa, 再集連返hk會平好多
dhl直黎hk好唔抵

集運點搞

集運會比個地址你，你用黎上ek買，ek會寄過去，集運再黎hk
我用開shxpbao, amazon買散件都係咁用佢

巴打可唔可以賜條link

google都懶

美國有3個倉，用最平果個就ok

肯定？d 件都 ok 重同大盒喎，上次我個 order 都成 5, 6 KG

EK DHL 快件收我 4 舊幾都合理，一星期內到

1kg集運收1x喎
我買喼/電磨批又大又重都係咁運
巴打可以入usa地址睇下dhl收幾錢再決定
急用就另計，4百幾可以買多個block...

黎緊諗住係 performance pc 買野，到時試下，返正一定要用集運

巴打用左小心上癮，會覺得平左好多就再買多d

平時都有用開，只係冇同官網比較過差幾多姐

侵仔你買定啲件先，啲顯示卡同ram愈嚟愈貴

好

以上都係我D作品 不過你預要用好多心機同時間去學

推推推

推推推推

侵仔自推

我想知道水冷建議水溫
仲有,應該度經過熱源之後嘅水溫定經過冷排後嘅水溫?

冷排出黎既水溫，Delta 小過 10 就算正常範圍，小過 5 係非常優秀

Delta 係指室溫 - 冷排出黎既水溫

係香港咁熱既氣候我覺得 Delta 小過 15 都係合理範圍，要做到 10 以內除左你有好多好多冷排之外，你室溫都要低，可能係開左冷氣 25 度以下

其實都要度
要睇下溫差幾多
但其實個loop既次序唔係真係好重要
反而係radiator既size重要D

想問下水冷部機是咪可以静好多？
同埋機箱入面係咪完全無塵入架？

算係比風冷機靜d
但冇塵基本上係冇可能咁滯

唔係加唔係

水冷同風冷一樣，散熱都係靠風扇，大家都係用風力透過空氣將冷排/Heatsink 吸收左個熱力帶左

靜唔靜取決於風扇既音量

入塵方面同風冷無疑

想靜就100把風扇再加幾十個冷排
想唔入塵係入風位加3M隔塵網咪得囉on9
再將機箱氣壓較到正壓
入風100把，出風10把包你部機變除塵室

學到野

推，訂左二個gpu頭同cpu頭，管fitting方面我諗住買台仔bp

點運法？

親自過去台灣買順便玩下，EK集運

而家PE360裝住三把iPPC, 未搵到適當螺絲所以仲未玩push pull
控制室溫到25.5度咁計,打機要ΔT<=10deg Celsius要開max 3000rpm

又唔駛好似佢咁撚極端
同型號4把入風3把出風都得,入風防塵就夠
不過我比較想問,以我黎講PE360冷排push pull總共會用6把風扇機頂抽風,計3把定6把?

正確黎係要計 CFM 入風量，push pull 只不過係減低左因為空氣穿過冷排既阻力

Performance PC promotion 有 10% off, 又破費買左 d 冷排 fitting 改下個 setup, 又自毒

原來幾千蚊已經叫巨額金錢

thx, 已買M3.5螺絲整好push pull,明顯靜左水溫又降左,屌你好撚正呀喂

PE360 係唔錯，但 SE 系列就...

訂左個 Hardware labs GTS 360 試下，而家個 setup 俾兩張 GPU 極速煲水，順便開埋粒 7700K 蓋佢！

PE呢隻排真係掂,厚又唔會厚撚到好似XE咁撚難裝
又唔會薄撚到SE咁散熱都散唔撚到,垃撚圾

我6700K+1070 開機室溫加3度, 打機未過45度

有冇機箱好介紹 淘寶都得 用緊一體式 gpu240排+cpu120排 唔夠位裝

為何不用caselabs

AIO 唔洗用 Caselab 下麻

咁佢叫人推介嘛

玩一體都係貪過下癮

一個箱用十年都得caeelabs

我推

我唔知Physics係咪咁計

液體Specific heat capacity(唔識中文)=c J/kg·℃
液體流量 u kg/s
Power dissipated by CPU/graphics card =P
W (1W=1J/s)
假設熱能全部傳落液體,液體經過熱源一次後溫度提升=P/uc

連登咁少人砌水冷架咩?

連登好少電腦發燒友

難道又高 大把人唔識電腦 就算係水冷都係比錢叫人砌 完全冇討論價值

難度

目前進展
水箱蓋加多個90度extender方便入水
換撚左粒爆炸左嘅RGB LED
用epoxy封實之前喺水箱蓋鑽窿塞RGB LED果D位
封好晒就再冇水蒸發走...
始終第一次唔漏水我都覺得自己好好彩

老實講,我覺得砌軟管水冷難度唔高,硬管先高難度
要講難可能係揀機箱
水冷想要好效能,full tower case或者聯力檯機箱我覺得有必要

大有大玩細有細玩，我見網上啲鬼仔細箱都玩到硬管

其實我覺要由佢蒸發走, 你谷晒係管入面仲易漏水, 條硬喉只係就咁插落O RING入面無野LOCK死, 就算EPOXY係咪真係痴得實? 我部機就日日開, 年幾只係加過一次水

水壓問題你唔谷晒係管到會影響佢流動

自推

d 料到左但都未得閒搞 砌一砌水冷要用好多時間，由其係要拆現有既野再整

整得靚最少二星期

咁又唔洗，一部機 12 個鐘左右啦

過幾個月,換顯示卡x2同RAM之後會影機放上黎

啱啱訂左套水等緊佢到
想問大家用黎唧水個樽係邊度買

冇買，用漏斗

咁d水點算，我諗住用蒸餾水，工業用既話邊度有得買，定係用屈臣氏好

試完再溝濃縮水冷液

我買超市牌蒸餾水，家庭裝幾 L 果隻，屈記唔抵買

蒸餾水求其屈銀紙都得,不過小心咪撚買蒸餾礦泉水
你要用純蒸餾水,跟住按照1:9比例溝返D濃縮水冷液,當你買EK牌咁計

諗諗下都係求其post張水箱圖先

插左Corsair溫度計度水溫,同埋自己改左水箱燈光效果

我諗如果自己仲會再砌下一set水冷,應該會繼續用軟管
用多少少轉彎extender,條喉整直少少
快拆可有可無

GP真係痴線佬黎

輕輕一推

睇左咁多硬管圖真係無奈
我覺得玩軟管玩到夠硬都型

你玩fitting 多過管

管呢?

其實唔用管，淨係用fitting又幾有趣

想問如果硬管上完快擰（compression fitting)之後，用少少力都仲可以拔出黎咁正唔正常

正常，fitting 係靠 o ring 迫實虛位去防漏，但佢唔係防你拉扯，正常係擰緊左唔用外力條管都唔會鬆出黎就 ok

換埋啲電源線會靚好多

新手入坑準備求意見
case:570x
cpu gpu冷排 硬管快擰：barrow
冷排: 240頂 360前 alphacool
水泵:未諗到 但係水泵會肯買靚d
硬管: xspc petg 10/14mm
另外放水個個掣叫咩名？
thanks

大陸仔

係你無知以為用ek一定好姐

講真既，fitting EK 真係麻麻，但 block EK 算係頂級

budget 幾多先？

我用BYKSKI既支那野都好用, 成年幾部機咩事都無

平有平用貴有貴手姐 何必傷和氣

小學雞反上腦 唔怪得呢到冇人傾
一講支那野就被人屌
我就唔信屋企冇一件野唔係mic啦

gpu我本身都諗住用ek
cpu我見barrow個冷頭幾特別咪試下
budget希望可以3500內

我個人建議就 Block 同 pump 唔好慳，其他地方慳返

排可以用 Alphacool, 價錢平效能唔差，fittings barrow 其實都係炒 bitspower, 平靚正，PETG 管呢 d 隻隻差冇幾

頭國產無咩所謂, 我公司有CNC, 呢D野其實唔難整, 泵用過大陸貨, 又嘈又無力, 之後換左D5, 又靜又勁, 泵就真係用外國牌子好

用銅喉再包保溫

CNC 全球好多地方都有，但好老實，日本仔 CNC 同大陸用 CNC 既功力始終有差距

不過都係睇餸食飯啦，夠 budget 用來佬貨絕對冇問題

d5係咪姐係ek個隻？
泵我都認同唔慳得

EK 都係用 Laing OEM pump, 基本上好多可靠既牌子都係用 Laing, 只係個 pump top 唔同

Byski自家泵都幾好咁
評價唔錯

係呢隻嗎？

係，不過我覺得唔洗買 PMW, pump speed 好小會轉，加上 D5 唔嘈，由佢 full speed 行都冇所謂，反正本身冇 PWM 都有段數校

D5泵咪就係Laing
一直都係laing整嘅泵
其他廠自己整個top

thanks ek上淘買會唔會中伏？
定係去返官網買慢慢等

咁貴既野我冇試過淘

通常都係 performance pc 或者係 EK 買，搵代運寄返黎多，平果 d 零星野先淘

作為完全嘅水冷新手,我覺得全套EK已經好好
第時整兩張Poseidon果陣我唔撚知應唔應該加個240mm冷排
但諗諗下Poseidon本身有風冷輔助,或者可以就咁用一個PE360排試下夠唔夠

有心玩水冷，唔好買 Poseidon

個水道係咩玩法 一個 U 字出返去，垃圾中既垃圾

水冷要用風扇既只係係冷排度同 exhaust fan

下代啦,今代隻4K 144Hz mon兩張1080Ti都推唔撚到,冇咁快玩
可能下代個水道好D呢

代運邊間好？ 之前用過buy&ship

Buy&ship 同 Shipbao 都 ok, 但 Buy&ship 貴 d 但快 d

d5 pump ek同xspc係咪都冇乜分別？

兩個都係用 Laing D5 pump, 分別只係個 pump top 唔同，帶黎既分別細到你當佢冇，揀你自己喜歡果個就得

唔該曬
一於就pump同cpu用xspc
gpu用ek
仲有最後一樣想問係
係咪最好最少一隻排係厚d ?
例如360排用40mm 240排用薄少少就夠做? 我得一張display

人地可能覺得隻色靚先買

屌你老母,壞左支溫度感應器
有冇人知邊度有防水10k ohm溫度感應器賣?

推一推

想問下如果我想入張Aorus 1080ti EK版，用返佢個EK-Kit X360 fit唔fit到？

另外如果我用兩個X360組唔組到一條loop出黎？

目前我想試下組一條loop

最後，求機箱推介同教學and意見

利申：乜都唔識，去外國爬完文都唔湯唔水咁

想要一張水冷電腦枱，見外國個d好撚型

聯力電腦枱

砌完先發覺原來係放左邊牆

淘寶有

好正喎

想淘返張玩

d水管要再整過晒

所以我唔會推薦人砌硬管
係靚,不過你一心郁郁想換機箱呢,你D管又要買新
軟管又冇咁易漏(個人覺得),硬管多好多麻煩野

新手想入坑，想問下邊到有鋪頭可以睇下啲零件？

intel識製冷洗鬼散熱

其實玩水冷唔多唔少都係為左整果下同整完果下成功感姐，過程好重要 真係個個都咁熱要出動水冷咩

再加埋你嘅創意

諗起都正, 不過我12月先砌, 12月搬屋

我換定隻AX1200i,等下代插兩張2080Ti Poseidon加個ROG SLI Bridge

有貨,話買就買

唔識野想問下,我張ASUS 1080 TI OC 轉左水冷係咪無曬啲信仰燈

理性上應該係啲燈係你原裝既風篇燈黎

咁不如換過張好過

大箱好撚易，試下又細箱
利申：壞野換撚到發皮氣

要靚,一定係硬管

我只係個人係咁覺得

玩燈條囉有貼紙

其實未買,我睇到仲有隻差唔多價嘅Thermaltake火牛好撚正,諗唔到換咩好

隻牛個FAN 個RGB 應該好難睇到...係啲線幾靚既,
不過TAIBAO 都買到

屌,諗諗下算撚數,廢事換咁多條線,買返AX1200i
火牛吸機箱底風算啦,其他野就真係想多D RGB

here

我淘寶貨 1cpu 2 gpu
都係2千蚊 好底玩

用左2年都無漏水

新手想問fitting扭緊之後
條管用少少力都"蚊"唔到出黎係咪代表已經穩陣架啦??

yes

新手又有問題，上EK 訂左水泵， CPU 頭， GPU 頭。想問下冷排，同硬管，同水管與水管之間既接頭可唔可以買其他？比如taobao ...
水管12/14mm. 都得？ 定係 ek 果啲件已經定左

得，水箱，冷排，等等個d全部都係 G1/4 size既，水管你點買法都得，但要夾返d fitting

即係外莖14mm管就用 14mm to G1/4 fitting

THX 大哥,上左TAOBAO ,,TAO 曬了
遲啲係到分享下有無大爆炸

我整左成年了，仲未有事

硬管有冇話邊隻牌子可靠啲？
定係用返barrow就ok?

睇左睇啲教學文

簡單黎講係咪一個出入口一個圈圈一條管咁樣砌?

啲頭我求其TAO 應該無究掛, 留言果啲都話唔錯

我係用barrow

fitning 管,冷排都係佢

[url]【我剁手都要买的宝贝（watertiger 14mm硬管快拧接头V4新版 手拧硬管水冷接头 四胶圈），快来和我一起瓜分红包】，复制这条信息￥7PaK0dgxPFu￥后打开👉手机淘宝👈[/url]

[url]【我剁手都要买的宝贝（PETG Tubing 14/10mm 透明硬管 电脑水冷散热可弯硬水管 50CM长度水冷套装），快来和我一起瓜分红包】，复制这条信息￥kcTV0dgCwss￥后打开👉手机淘宝👈[/url]
我就買呢啲。

開箱

本身用緊另一隻Corsair火牛,琴日換好AX1200i
屌,手工唔好,扯斷左舊有條Comm Port (Corsair Link)條線
好彩自己有經驗,焊返好條線插落去即刻就work

出年換2080Ti Poseidon x2就大功告成